閃。燃(重製Version)

Warm Up Game：只欠東風
‵留意人地個波！唔好信人地既身體動作！’

一把聲如洪鐘的號令響遍全場，在比賽的最後一分鐘嘗試喚起自己隊伍的士氣,可惜也是徒勞無功。

眼見自己隊伍的隊員陸續被擊殺,隊長頓時萬臉俱灰，等待著完埸的嗩子聲。。。。

‵比數２２：18，雙方球員握手。’裁判宣佈比賽完結。。。。

回到場邊後，隊長一邊氣喘著，一邊跟隊員進行賽後檢討。

‵我係練波果時提過大家既野去左邊？唔好發夢,唔好彈個波出界,轉身要快，望實個波！你地落到埸做緊咩?turnover又多,d波又俾人偷曬......'

"我哋只不過係臨時拉夫過嚟湊號人數出隊,你冇理由要求你咁多嘢ga wow！"

"臨時演員都係演員!你哋練習嘅時候既態度都唔係太好，點會有好成績呢？"

"我哋都係因為呢一到有機會攞冠軍，方便我哋到時有credit去做有關體育嘅工作，先至嚟打波，你而家連冠軍都攞唔到，咁我哋落去都冇意思，我哋走！"

接著，有5名隊友便頭也不回離開了會場。

"到底我哋隊究竟爭啲乜嘢到冠軍？ 已經連續輸畀高科院五年，人哋出面都笑我哋係千年老二！" 隊長不忿地說。

"其實，我哋萬事俱備，只欠東風!" 一名身高大概一米六五，表面看來不是那麼強壯的隊員跟隊長說。

"Ar T， 你指既東風係乜嘢？ 炮手有我同Anson，防守有你同Marcus，馬騮有兩位高佬，鬼有寫輪眼, 加埋其他喺體育系抽入嚟嘅外援，我哋仲爭啲乜嘢？"

"一個可以控制比賽最後30秒嘅絕地王牌， 擁有非常人嘅比賽思維， 用奇招去致勝!"Ar T回答。

"最後30秒法則？你指嘅係嗰個人喺比賽嘅最後黃金階段會突然進入無人之境既狀態，全情投入去比賽,用最短嘅時間去用奇招打反擊戰，或者拉開自己同對手嘅分數，從而得到勝利？"

"冇錯，喺閃避球界入面暫時只有三個人有類似嘅特徵，其中兩個就係高科院入面！" 一名高高瘦瘦， 頭髮的齊陰以遮蔽了雙眼的隊員回答隊長。

"寫輪眼, 記住我哋下一個學期就要主力招募呢一類嘅新球員，我想喺我自己畢業之前贏到高科院，就當係我嘅畢業禮物!'

"係大家嘅畢業禮物！"Anson,Marcus，Ar T及 寫輪眼異口同聲地回答我。

'為咗你哋咁多位，我哋兩個都會盡力去協助你哋！' 那兩位身高以上突出的球員也呼應了大隊。

Background Music:
1.The Avengers Soundtrack - The Avengers

Game 1: Reg Day

「歡迎你加入Kong U ar! 快d黎玩Muso O camp 啦！」

「Starr hall 歡迎你！」

「大學五件事，快d報天文學會滿足你其中2個願望。」

天！我只是想來註冊入學和註冊宿位，本來10分鐘的道路居然要用30分鐘才能完成，完美破壞了我的time schedule回家看女僕直播。

成羣穿著不同學系T-shirt 的學生們不斷圍著新生們，不論是o camp營花草的潛力股，還是衣著隨便的宅男女都無一倖免，為了招攬足新人以維持收支平衡，甚至搏取賺錢的機會。

「咩野大學五件事，我呸！」我不泄地遠觀着這一堆大白鯊把可憐的新鮮人吞食掉。

我只是在乎未來四年在學業方面自己可以走多遠啊：GPA 過3爆4，靚intern，Year 3既full year exchange，first-hon grad。。。。。

我才沒有那麼空閒跟你們虛度光陰，bye ！

當我就走到理學院時，其中一個攤位意外地吸引了我的眼球。

「點解？有人會主動俾波攻擊自己身體？太愚蠢啦！」

只見有一名身材頗為健碩的男同學不斷把黃色類似排球的球，無情地轟炸落另一名隊員。

「哇！好L痛！」真心的說，我頗為佩服他們不畏痛楚，冒着被爆頭的風險，也要接穩那個球，以我的認知只有冰上曲棍球和美式足球才比這一個運動還要暴力。

「唔該唔該可唔可以幫我執一執個波啊！」黃色的球滾到我的腳眼前，那名身材健碩的男隊員向我的方向跑過來。

我把那個球拾起來，雙手還給他。

近一點看：結實的肌肉，黑黝黝的皮膚，有一點像我樓下游泳池的救生員。

「唔該晒！」

「唔使，by the way提一提你個隊友唔好咁淆底啦，叫佢望住個波接啦，抵佢成世食波餅！」

「你一眼就睇得出佢嘅問題，好勁啊！」

只要細心啲同冷靜啲，再難嘅問題都唔係問題！」

「估唔到你成個宅男樣，但對運動心理有啲了解喎，不如嚟參加我哋閃避球O camp啦，玩嘅有，識朋友嘅有，乜都有，就爭你姐！」

「爭我嗰份錢咋嘛?」

「Anyway啦！Join 啦！你骨格精奇，係打閃避球嘅奇才！」

OMFG!又是這一些毫無邏輯性的推銷說話。。。。

我查了查自己的行事曆，ok沒有撞到我和朋友去女僕Cafe的那一天。

「好啦！當俾面粒波啦，我join ，不過唔好玩嘅話我會退出㗎！」

「一定唔會令你失望，多謝你，by the way我叫Anson ，係攻擊手，請多多指教！」

「動漫咩?多多指教。。。。」我暗笑着。

「我係俊敏，讀physic既！」

「希望到時見到你！」

「唔，睇下點！」

我的大學生活在此開始。